[奪金希望] 冰球雙子全球選拔突圍 香港1月首度參加冬季青年奧運會

第3屆冬季青年奧運會將於1月9至22日在有「奧林匹克首都」之稱、瑞士的洛桑舉行。超過1,800名14至18歲的運動員將會參加8個大項。今屆是香港首次派出代表團參賽，4名運動員包括戴志鴻，以及金和曉將分別參加男、女子高山滑雪，至於徐綽希、任游則會夥同來自其他國家的運動員，參加冰球的3人混合隊際賽。

上月舉行授旗禮為瑞士征途壯行色。其中冰球港青代表任遊及徐綽希，早前應賽會要求拍下短片，在限時內射門考核表現，最終在全球選拔120人名單榜上有名，屆時將與各地代表混合組隊參賽。

就讀拔萃男書院的任遊表示，除了青奧是新體驗，連選拔過程及組隊，亦添刺激滋味，期望能在這次獨特征途奪牌：「無論什麼顏色，都希望為香港奪牌，亦想把今行經驗帶回港隊。」

四季無雪的香港，亦有戴志鴻及金和曉，取得高山滑雪入場券。17歲女將金和曉去年在法國訓練，一度重創要由直升機抬往醫院，但無阻她的決心：「因為真的很喜歡這項運動，休息一個月就繼續訓練。早前在中國參賽，打破自己的得分紀錄，希望冬季青奧會再有好表現。」

大軍將於7號出發瑞士洛桑，9號起參賽兩個項目。團長霍啟剛表示，望藉此增加外界對冬季運動項目的關注，發展設施配合香港運動員訓練。

洛桑奧運會宣傳片

賽制
3 periods x 16 minutes
Line shift lasts 1 minute
Goaltenders change every 8 minutes

加油

其實唔係叫曲棍球？

綠隊
龍門：Štěpán Maleček (捷克), Levente Hegedűs (匈牙利)
Ilya Korzun (白羅斯), Patrik Dalen (挪威), Yau Yam (香港), Alessandro Segafredo (意大利), Maks Perčič (斯洛文尼亞), Pablo González (西班牙), Volodymyr Troshkin (烏克蘭), Nathan Nicoud (法國), Marek Potšinok (愛沙尼亞), Artyom Pronichkin (俄羅斯), Nicolas Elgas (盧森堡)

白隊
龍門：Rastislav Eliáš (斯諾伐克), Sebastian Hagen Aarsund (挪威)
Milán Ivády (匈牙利), Matyáš Šapovaliv (捷克), Artur Seniut (立陶宛), Evan Thomas Nauth (英國), Elvis Hsu (香港), Erik Potšinok (愛沙尼亞), Marlon D'Acunto (德國), Axel Ruski-Jones (紐西蘭), Hugo Galvez (法國), Sai Lake (澳洲), Luka Banek (克羅地亞)

年僅14歲代表香港出戰奧運 任遊：我三歲就開始打冰球

冬季青年奧運會（冬青奧）將於瑞士洛桑舉行，冰球小將任遊早前在全球選拔以第57名入圍，同時以14歲成為香港代表團中最年輕選手：「期望今次可以拎到牌，最希望梗係金牌啦！」能有如此自信，皆因他已在冰場馳騁11年，絕對是「冰場老將」。

任遊三歲已與冰球結緣，全因他來自一個冰球世家：「我一開始係跟住阿哥打冰球，佢就同我舅父打波。」冰球允許合法碰撞，任遊起初亦不太習慣：「打冰球多碰撞，同埋細個唔識溜冰，成日都跌，嗰時覺得好辛苦。」不過，隨着他的技術越來越純熟，他漸漸享受在冰面上馳騁的速度而愛上冰球。

冰球在歐美等地盛行，堪稱加拿大的國技，任遊曾經到當地體驗高水平賽事：「嗰陣10歲去加拿大一個訓練營，睇咗一場加拿大對美國嘅賽事，佢哋都係全球最頂級嘅冰球隊，比賽相當精采。」

相反在香港打冰球的人僅以千計，絕對是冷門運動，任遊就希望今次與隊友徐綽希一同出戰冬青奧，可以令更多香港人認識冰球。

想比人炒20:0?

唔喺香港隊參加
佢兩個分開
隊友多數歐洲人

幾年前呢個日本小朋友
練波段片全球都幾多人講
唔知有無份打奧運

香港代表團今日出發去洛桑

原來佢叫井口藍仁
16歲就打緊u20世錦賽

而家直播緊開幕禮

香港代表團進場

任游嘅綠隊同
徐綽希嘅啡隊都贏第一場

綠隊3場全勝第一
啡隊排第2
幾大機會入4強

原來將冰場分開兩邊打3v3

任遊及徐綽希3人隊際冰球 雙雙殺入四強

在開幕禮任持旗手的冰球選手任遊及徐綽希，於混合奧委會3人隊際賽雙雙殺入4強，由於兩人屬不同隊伍，因此港隊篤定最少會有一面獎牌落袋。

任遊效力的綠隊於小組賽7戰6勝1負，以首名躋身4強。而徐綽希效力的啡隊，則取得5勝2負次名出線。兩支隊伍將於4強分別迎戰黑隊及紅隊，力爭決賽席位。

綠隊反勝黑隊入決賽
任游坐銀望金
徐綽希就爭銅牌

金牌&銅牌